\section{Seminar}


\subsection{Inhalt}
Blockchain - was steckt hinter dem aktuellen Buzzword. Wie unterscheide ich Hype
von Zukunftstechnologie. Was muss ich wissen, und was kann ich den Nerds
"uberlassen. Elementare Kryptografische und technische Grundlagen. Status Quo
der aktuellen Blockchains. Praktische "Ubungen an Bitcoin, Smart Contracts und
privater Blockchain. Erstellen einer Checkliste - Brauchen wir eine Blockchain? 




\subsection{Themen}
Peer to Peer Netzwerke \textbullet\ Kryptografische Grundlagen \textbullet\
Public Key Infrastrukturen \textbullet\ Hash Funktionen \textbullet\ 
Bitcoin 2009 bis heute \textbullet\ Distributed Ledgers \textbullet\ Merkle
Trees \textbullet\ Mining 
\textbullet\ Altcoins \textbullet\ Ethereum Virtual Machine \textbullet\ Smart Contracts \textbullet\ Decentralized
Applications\textbullet\ Oracles \textbullet\  Decentralized Autonomous Organizations
\textbullet\ Der DAO Hack \textbullet\ Use Cases in Finance, Energy und
Government \textbullet\ Internet of Things \textbullet\ Inter
Planetary File System \textbullet\ Private and Consortium Blockchains 


\subsection{Zielgruppe}
Entscheider, die vor der Frage stehen - m"ussen wir jetzt auf den
Blockchain-Zug aufspringen oder warten wir entspannt ab, bis die Technologie ausgereift ist.
Planer, die beauftragt sind Use Cases zu entwickeln oder bestehende Ans"atze auf
Machbarkeit und Sinnhaftigkeit zu pr"ufen.
% 
% \section{Praktische "Ubungen}
% 
% \begin{description}
% \item[Hash und Signatures in EXCEL]
% \item[Blockchain in EXCEL]
% \item[Sushi Bestellung mit Bitcoin]
% \item[OP\_RETURN in die Blockchain]
% \item[Ethereum Knoten aufsetzen]
% \item[Smart Contracts aufsetzen]
% \item[Futures Margining Contract]
% \item[emrald Private Blockchain]
% \end{description}
% 
% 
% 
% 
% \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Comparison_of_cryptography_libraries}

